\begin{tabular}{p{.13\textwidth}p{.20\textwidth}p{.16\textwidth}p{.13\textwidth}p{.15\textwidth}p{.10\textwidth}p{.15\textwidth}p{.15\textwidth}p{.15\textwidth}}
  \tabheadformat
  \tabhead{Herramienta} & \tabhead{Tipo de Programa} & \tabhead{Sistema Operativo} & \tabhead{Lenguaje} & \tabhead{Licencia} & \tabhead{Plugins} & \tabhead{GUI} & \tabhead{Persistencia} & \tabhead{Distribuido} \\
\hline
    Snort       & IDS / IPS de Red   & Multiplataforma   & C     & GNU General Public Licese    & Sí    & Sí, vía plugins  & Ficheros log, MySQL & No \\ \\
    Bro         & NIDS               & Entornos Unix     & C     & Licencia BSD                 & No    & No               & Ficheros log        & No \\ \\
    Munin       & Analizador de Red  & Entornos Unix     & Perl  & GNU General Public Licese    & Sí    & Sí               & RRDtool             & Sí, vía plugins  \\ \\
    Monit       & Analizador de Sistemas   & Multiplataforma   & C     & AGPL                   & Sí    & Sí               & Ficheros log        & No  \\ \\
    Nagios      & Analizador de Red  & Multiplataforma   & PHP   & GNU General Public Licese    & Sí    & Sí               & SQL                 & Sí  \\ \\
    Shadow      & NIDS               & Entornos Unix     & Perl  & Open source, dominio público & No    & No               & Ficheros log        & No  \\ \\
    Dragon      & NIDS / HIDS        & Entornos Unix     & Desconocido  & Privativa. Empresa Enterasys  & No      & Sí     & SQL                 & Sí  \\ \\
\hline
\end{tabular}

